---
sidebar_position: 2
tags:
  - Suivi des élèves
  - Progression
  - Tableau de bord
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';


# Suivre la progression des élèves

## Suivre depuis la page d'accueil

<details>
<summary> Tutoriel vidéo</summary>
<iframe title="Suivre la progression des élèves depuis le tableau de suivi"src="https://podeduc.apps.education.fr/video/66290-suivre-la-progression-des-eleves-suivre-la-progression-des-eleves-depuis-le-tableau-de-suivi/?is_iframe=true" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups" width="640" height="360" frameborder="0"></iframe>
</details>

### Accéder au tableau de suivi
Le tableau de suivi est accessible depuis la page d'accueil, sur la ligne du parcours, avec le bouton 
![Suivi](img/tableau_suivi/capture1.png)
Il permet d'accéder à l'activité et aux réussites des élèves, en fonction des "Achèvements d'activité" qui ont été paramétrés sur votre cours.


### Savoir lire le tableau de suivi
À gauche se trouve la liste des élèves. Les en-têtes de colonne reprennent le nom des ressources et des activités qui sont suivies : 

![Exemple de tableau de suivi](img/tableau_suivi/capture2.png#printscreen#centrer)

Voici comment lire le tableau : 

- La case est blanche : l'activité ou la ressource n'a pas été effectuée ou affichée.
- La case est bleue : l'activité est considérée comme achevée.
- Un rond noir marque une activité achevée, avec le nombre de tentatives.
- Un rond creux avec le nombre de tentatives marque une activité achevée mais non réussie.
- Un rond creux sans indication dans une case bleue signifie une activité affichée mais non réalisée.
- Les ressources, comme ici des Pages, n'apparaissent qu'en blanc (non affichée) ou en bleu (ressource affichée).
- Seules les activités correctement paramétrées affichent le nombre de tentatives avant réussite.

Grâce à toutes ces informations, vous pouvez suivre la progression de vos élèves sur votre parcours.

Voici un tableau plus complexe affichant la diversité des situations : 

![Autre exemple de tableau de suivi](img/tableau_suivi/capture3.png#printscreen#centrer)

::: tip
Si le tableau de suivi contient trop de colonnes, il est possible d'en retirer en désactivant les critères d'achèvements des activités qui nécessitent le moins de suivi:
TODO
:::

## Suivre depuis le carnet de notes

<details>
<summary> Tutoriel vidéo</summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Suivre la progression des élèves depuis le carnet de notes" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/1e505959-ab07-407a-b868-a65f3b5c188b" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>


## Suivre depuis les activités

<details>
<summary> Tutoriel vidéo</summary>
<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Suivre la progression des élèves depuis le carnet de notes" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/1e505959-ab07-407a-b868-a65f3b5c188b" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>
</details>

<iframe title="e-éducation &amp; Éléa - Suivre la progression des élèves depuis les activités" width="560" height="315" src="https://tube-numerique-educatif.apps.education.fr/videos/embed/5000b545-d9a7-41c3-ae3d-16daac14a0ed" frameborder="0" allowfullscreen="" sandbox="allow-same-origin allow-scripts allow-popups"></iframe>

